港台節目顧問團成員發起聯署冀增撥資源 逾5千人參與 (請Share)

港台節目顧問團成員發起聯署冀增撥資源 逾5千人參與 (請Share)

27名香港電台節目顧問團成員發起聯署，致函商務及經濟發展局局長邱騰華，要求為港台增撥資源。公開信發出不足12小時，超過5500人加入聯署。商經局回應，港台作為政府部門一員，一直按政府資源分配機制獲得應有資源，提供公共廣播服務。港台有足夠資源，應付運作需要。

商經局說，過去半年香港社會動盪，政府所有部門和各層級人員都要緊守崗位，克盡己職，多走一步，維持有效公共服務，又強調已多次指出，過去9年，港台開支累計增加超過一倍，高於同期政府經常開支累計增幅，公務員職位亦增加超過四成。

港台節目顧問團的公開信指，港台新聞部因報道反修例運動花費大增，超出年度預算約500萬元，需要扣減人手，然而警隊過去半年逾時工作津貼開支共約9.5億元，待遇差天共地。

新聞：

聯署：

撐港台

推

港台真係高質
又係免費電視
屋企兩老都係睇佢